\subsection{Einführung}
\subsectionframe

\begin{frame}{Kompilieren}
	\todo{Kompilieren erklären? Nötig?}
\end{frame}

\begin{frame}{Freie Software}
	4 Freiheiten:
	\begin{itemize}
		\item Verwenden\only<handout>{ - Die Freiheit, die Software uneingeschränkt und für jeden Zweck einzusetzen.}
		\item Verstehen\only<handout>{ - Die Freiheit, die Funktionsweise der Software untersuchen und verstehen zu können.}
		\item Verbreiten\only<handout>{ - Die Freiheit, Kopien der Software zu verbreiten, um damit seinen Mitmenschen zu helfen.}
		\item Verbessern\only<handout>{ - Die Freiheit, die Software zu verbessern und die Verbesserungen an die Öffentlichkeit weiterzugeben, sodass die gesamte Gesellschaft davon profitieren kann.}
	\end{itemize}
	\url{http://www.inf-schule.de/software/freie\_software/02\_freiheiten\_freier\_software}
\end{frame}

\begin{frame}{FLOSS}
	\todo{Besser aufbereiten}
	\begin{description}
		\item[Freie Software] Anwender, Gesellschaft, ethisch, sozial
		\item[Open Source] Entwickler, Business, praktisch, pragmatisch
		\item[FLOSS] Free/Libre Open Source Software
	\end{description}
	\url{https://de.wikipedia.org/wiki/Freie\_Software\#Open\_Source}
\end{frame}

\begin{frame}{Proprietär versus Kommerziell}
	\todo{entfernen?}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline 
			 & proprietär &  frei \\ 
			\hline 
			kommerziell & Windows, Mac OS & Red Hat Enterprise Linux (RHEL) \\ 
			\hline 
			gratis & Freeware, (iOS) & Debian \\ 
			\hline 
		\end{tabular} 
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{IP - Geistiges Eigentum}
	\begin{itemize}
		\item Markenrecht
		\begin{itemize}
			\item \todo{Tux oder GNU}
		\end{itemize}
		\item Patent
		\begin{itemize}
			\item \todo{positives Beispiel}
			\item \todo{Beispiel mp3?}
			\item \todo{Private versus Geschäftlich?}
			\item \todo{Softwarepatente?}
		\end{itemize}
		\item Urheberrecht
		\begin{itemize}
			\item \todo{Verweis auf Bild vom Anfang}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
\note
{
	(IP, Intellectual Property, Geistiges Eigentum) \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Geistiges\_Eigentum\#Systematik}
	\begin{itemize}
		\item Markenrecht
		\begin{itemize}
			\item Markenrecht: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Marke_(Recht)}
			\item Firefox und Debian (Iceweasel): \url{https://lwn.net/Articles/676799/}
		\end{itemize}
		\item Patent
		\begin{itemize}
			\item Patent: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Patent}
			\item Defensivpublikation
		\end{itemize}
		\item Urheberrecht
		\begin{itemize}
			\item Urheberrecht: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Urheberrecht}
			\item gilt automatisch: \url{https://anwalt-im-netz.de/urheberrecht/urheberrecht-faq.html\#wann}
			\item Copyrightzeichen ist nicht nötig: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Copyrightzeichen}
			\item Nicht verzichtbar (kein public domain, Gemeinfreiheit: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Gemeinfreiheit\#Entlassung\_in\_die\_Gemeinfreiheit})
		\end{itemize}
	\end{itemize}
}

\begin{frame}{Copyleft}
	\begin{itemize}
		\item viral
	\end{itemize}
\end{frame}
\note
{
	\begin{itemize}
		\item Copyleft, viral: https://de.wikipedia.org/wiki/Copyleft
	\end{itemize}
}


